香港主辦2022年同樂運動會開亞洲先河 平機會支持 明光社批活動宣揚同性戀

香港擊敗美國華盛頓特區和墨西哥瓜達拉哈拉，奪得世界最大型的同志體育活動「同樂運動會（Gay Games）」2022年主辦權，也是首次有亞洲城市主辦。平機會對此表示支持，將與有關方面緊密聯繫；明光社則指活動意義是宣揚同性戀意識形態大於運動會，不希望政府向團體租出場地時提供優惠。

同志運動會申辦團體成員Abby Lee向《明報》記者表示，團隊將首先會舉辦一些慶祝活動，之後會繼續和不同單位洽談合作方案，包括贊助商、業務發展、社交媒體、公關等，亦會積極推動明年八月在巴黎舉辦的同志運動會。Abby指，希望屆時能招募5000位義工協助運動會。

明光社總幹事蔡志森批評，舉辦同樂運動會的目的是「宣揚同性戀意識形態大於運動會」。對於有報道指平機會將全力支持同樂運動會，蔡志森直斥會方「不務正業」，認為機構應該跟進法例事宜，而非民間團體舉辦的活動，又稱不希望政府向團體租借場地時提供優惠。蔡志森說，同樂運動會由民間團體申辦，認為民間活動可享有自由舉辦不同活動，明光社暫無行動跟進。

平等機會委員會回覆《明報》，指同樂運動會是世界最大型的同志體育活動，今次是首次在香港以至是亞洲舉辦同類型體育和文化活動。平機會相信這是一個重要的契機去推動平等共融精神，讓大眾更了解香港以至是亞洲的性小眾人士。平機會使命是建立共融和機會平等的社會，與同樂運動會的價值觀貫徹一致，所以對今次活動會予以支持。會方將與有關方面緊密聯繫，在適當時候協助宣揚平等共融的訊息。

申辦團體曾解釋，同樂運動會英文名為「Gay Games」，令很多人都誤會只為同性戀者舉辦，實情是不分族群、年齡和性取向人士都可參加，藉此宣揚共融信息。
四年一度的同樂運動會將於2018年在巴黎舉行，過去未曾於亞洲城市舉辦。本港申辦組織預計，組織估計運動會可吸引1.5萬名參加者以及4萬名遊客。